![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/870bb6aa-2684-48fd-af0f-bcfd2e355bca)

$G(s) = \frac{V_O(s)}{V_I(s)} = \frac{-1}{RCs}$  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/c5143490-3613-447f-b0c4-5c3177d1d47f)  
$G(S)=\frac{Y(s)}{R(s)}=\frac{K}{S+50}$  
단위계단입력이므로 $R(s)=\frac{1}{s}$.  
$Y(s)=R(s)\frac{K}{S+50}=\frac{K}{S(S+50)}=\frac{K}{50}(\frac{1}{S}-\frac{1}{S+50})$  
$\mathcal{L}^-1Y(s)=y(t)=\frac{K}{50}(1-e^{-50t})$  
$\therefore t->∞ : y(t)->1$이려면 K=50이어야 한다.  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/0746ae5d-1337-4ad1-b9c0-937d22266a72)  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/b46eda57-4883-4964-b028-0883cff77ce0)  
$X(0)=x_{0}$  
$M\frac{d^2x(t)}{dt^2}+b\frac{dx(t)}{dt}+kx(t)$  
$->\mathcal{L}$  ->
$M\bigg(s^2X(S)-sX(0)\bigg)+b\bigg(sX(s)-X(0)\bigg)+kX(s)=0$  
이를 초기조건을 통해 정리하면 $(Ms^2+bs+k)X(s)=(Ms+b)x_{0}$가 된다.  
matlab을 통해 시스템의 응답 x(t)는 다음과 같이 구할 수 있다.
$x(t)=e^-{\frac{Bt}{2M}}(cosh(\frac{t\sqrt{\frac{B^2}{4}-KM}}{M})+B\frac{sinh(\frac{t\sqrt{\frac{B^2}{4}-KM}}{M})}{2\sqrt{\frac{B^2}{4}-KM}}) \cdot x(0)$  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/d1bfc721-1eaa-4f09-8ca1-ef6963350a7e)  
$i:M\frac{d^2x(t)}{dt^2}+b(\frac{dx(t)}{dt}-\frac{dy(t)}{dt})+K(x(t)-y(t))=F(t)$  
$ii:m\frac{d^2y(t)}{dt^2}+b[\frac{dy(t)}{dt}-\frac{dx(t)}{dt}]+K[y(t)-x(t)]=0$  
->$\mathcal{L}$->  
$i:Ms^2X(s)+bs[X(s)-Y(s)]+K[X(s)-Y(s)]=F(s)$  
$ii:ms^2X(s)+bs[Y(s)-X(s)])+K[Y(s)-X(s)]=0$  
이를 X(s)와 Y(s)로 정리하면  
$i:X(s)[Ms^2+bs+K]-Y(s)[bs+K]=F(s)$  
$ii:-X(s)[bs+K]+Y(s)[ms^2+bs+K]=0 $  
$->X(s) = Y(s) \frac{ms^2+bs+k}{bs+k}$
$\therefore G(s)= \frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{bs+k}{mMs^2[s^2+(1+\frac{m}{M})(\frac{b}{m}s+\frac{k}{m})]} $  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/7c810218-545f-446c-8ef4-134ae687c7c6)  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/4bb420ba-464c-4171-b42f-7e439453a127)  
![image](https://github.com/sj990710/Control_Engineering/assets/127752372/9e48fb88-06cc-4a96-8aa3-2d357c2e6efd)  
(a) $m_1 \frac{d^2x(t)}{dt^2}=-(k_1 + k_2)x(t) + k_2y(t)$  
$m_2 \frac{d^2y(t)}{dt^2}=k_2(x(t)-y(t))+u(t)$  
->  
$s^2X(s) +2X(s) = Y(s) $  
$s^2Y(s)-X(s)+Y(s) = U(s)$  
->  
$(s^2+2)X(s)=Y(s)$, $(s^2+1)Y(s)-X(s)=[(s^2+1)(s^2+2)-1]X(s)=U(s)$  
$(b) G(s)=\frac{Y(s)}{U(s)} =\frac{s^2+2}{s^4+3s^2+1}$

